# MLSデータアップロードマネージャー(MLS Data Upload Manager) プロジェクトについて
MLSデータアップロードマネージャーは、Tower Collector で収集したデータを Mozilla Location Services (MLS) に一発でアップロードするために必要なツールを提供します。
2023年現在、Mozilla Location Services は何故か調子が悪く、Tower Collector で収集したデータを MLS に送信したときに、かなり高い確率でデータをロストしてしまうことが知られています。
この問題について、データが反映されるまで定期的に再アップロードしなければならない状態が1年以上続いており、改善するのかどうかわからない状態です。
そこで、Tower Collector から　MLS互換のJSONファイルをエクスポートし、"MLS Upload Helper"というアプリケーション経由で、"MLSデータアップロードマネージャー"へデータをいったん送信し
MLSデータアップロードマネージャーからデータが反映されるまで再アップロードを繰り返すという仕組みを考案しました。MLSの調子がよくなればこのようなシステムはお払い箱ですが、電測活動の一助になればとおもいます。

## UPDATE 2024/04/14
Mozilla Location Service のサービス終了に伴い、このサービスも存在意義がなくなりましたのでアーカイブします。これまでのご愛顧ありがとうございました。

Tower Collectorを使って自分が通った場所で受信できる基地局セルの情報をMLSに送信し、MLSからセル情報をダウンロードして構成される「MLS管理表」や「セルセンターマップ」の情報をもとに自分が今追いかけている基地局の場所の当たりをつけたり、同一地域で活動している他の電測ユーザーと情報の交換をしている電測職人の皆様が引き続きこれまで通り活動できるよう、Mozilla Location Service と同等のサービスの構築と個人運営をすることになりました。

詳細は Cell Discovery Platform プロジェクトを参照してください。

# MLS Upload Helper と MLSデータアップロードマネージャーの仕組みについて
MLS Upload Helper は、Tower Collector にもともと存在するエクスポート機能を使って書き出された「Mozilla Location ServicesのAPI仕様に適合したJSON形式のデータ」を読み取ることができます。
これをMLSデータアップロードマネージャーへアップロードします。MLSデータアップロードマネージャーは、受け取った情報をMLSのgeosubmit APIに送信します。
その後、1時間おきに更新されるMLSの新着情報をチェックして、アップロードしたeNB-LCIDが出現したら、そのeNB-LCIDについて再送信しないようになります。出現しない場合は、再度アップロードを行います。
MLSの更新データに、あなたの送信したeNB-LCIDが出現した段階で再送信を止めてしまいます。これはあなたが測定した電測データではないかもしれないという点に注意してください。
（あなたが、該当の基地局のそばで正確な位置情報をもって電測していたとしても、別の人が該当の基地局から遠く離れた場所で観測したデータを、あなたと同時刻に送信していた場合に
　そちらのデータがMLSに反映されたことをもって、MLSデータアップロードマネージャーがデータの再送信を止めてしまうことで、あなたの電測データが反映されないかもしれないということです）